export const data = [
    {
      question: "Sheeg ninkii Nebigana ahaa Boqorokana ahaa?",
      option1: "Nebi Suleymaan Cs.",
      option2: "Nebi Ciise Cs.",
      option3: "Nebi Muuse Cs.",
      option4: "Nebi Sakariye Cs.",
      ans: 1,
    },
    {
      question: " Sheeg ninkii ugu horeeyey ee sameeyey  Canbuur bireedka dagaalka?",
      option1: "Cumar",
      option2: "Ali",
      option3: "Ibrahim",
      option4: " Nebi Daa’uud Cs.",
      ans: 4,
    },
    {
      question: " Sheeg meesha uu ku yaal madxafka ugu weyn dunida?",
      option1: "Masar",
      option2: "France",
      option3: "Somalia",
      option4: "Yemen",
      ans: 1,
    },
    {
      question: "sheeg suurada halmar soo wada degatay iyadoo dhameystiran?",
      option1: "waa suuradda al-baqara",
      option2: "waa suuradda yuusuf ",
      option3: "waa suuradda ancaam.",
      option4: "waa suuradda huud",
      ans: 3,
    },
    {
      question: "sheeg asxaabigii hogaaminaayey dagaalkii mu’ta?",
      option1: "wuxu ahaa khaalid bin waliid rc.",
      option2: " waa zeyd bin xaarith rc.",
      option3: "wuxu ahaa  jacfar bin abii daalib rc",
      option4: "wuxu ahaa c/laahi bin rawaaxa rc",
      ans: 2,
    },
    {
      question: " sheeg asxaabiga kaliya ey magaciisa quraanka lagu sheegay?",
      option1: "wuxu ahaa c/laahi bin rawaaxa rc",
      option2: "wuxu ahaa  jacfar bin abii daalib rc",
      option3: " waa zeyd bin xaarith rc.",
      option4: "waa khaalid bin waliid rc.",
      ans: 3,
    },
       {
      question: "sheeg asxaabigii sunta cabay hadana eysan waxba ka dhibin?",
      option1: "waa  zeyd bin xaarith rc.",
      option2: "waa Abuukar sadiiq rc",
      option3: " wuxu ahaa khaalid bin waliid rc.",
      option4: "waa Cumar bine khadaab",
      ans: 3,
    },
    {
      question: " sheeg Haweentii ugu horeesay ee ka shahiida islaamka?",
      option1: "waa Aamino bintu cusmaan.",
      option2: "waa maryama bintu cismann",
      option3: "waa Khadiija.",
      option4: "waa sumeya bintu qiyaad.",
      ans: 4,
    },{
      question: " sheeg asxaabigii hogaaminaayey dagaalkii yarmuug?",
      option1: "waa  zeyd bin xaarith rc.",
      option2: "waa Abuukar sadiiq rc",
      option3: " wuxu ahaa khaalid bin waliid rc.",
      option4: "waa Cumar bine khadaab",
      ans: 3,
    },{
      question: "sheeg qaadimkii nabi muuse cs?",
      option1: " waa yuushac.",
      option2: "waa Abuukar ",
      option3: " wuxu ahaa huud",
      option4: "waa ssalim",
      ans: 1,
    },{
      question: "sheeg haweeneydii calaan-jisay beerkii xamza bin cabdi mudalib rc?",
      option1: "waxay eheed ruqiya bintu cusmaan",
      option2: "waxay eheed aasiya bintu khaalid",
      option3: " waxay eheed Khadiija",
      option4: " waxay eheed hinda bintu cutbah.",
      ans: 4,
    },{
      question: " Sheeg Magaaladii uu ku dhashay Jeneraal Daa’uud Cabdulle Xirsi?",
      option1: "Waxa uu ku dhashay Magaalada Xudur.",
      option2: "Waxa uu ku dhashay Magaalada Mareeg.",
      option3: "Waxa uu ku dhashay Magaalada Waajid.",
      option4: "Waxa uu ku dhashay Magaalada Barbara.",
      ans: 2,
    },{
      question: "Sheeg maalintii, bishii iyo  sanadkii ay Soomaaliya ku biirtay Jaamacadda Carabta?",
      option1: "Waxa ay ku biirtay 14kii Febraayo 1974kii.",
      option2: "Waxa ay ku biirtay 15kii Febraayo 1971kii.",
      option3: " Waxa ay ku biirtay 24kii Febraayo 1964kii.",
      option4: "Waxa ay ku biirtay 11kii Febraayo 1984kii.",
      ans: 1,
    },{
      question: " Immisa gobol ayey ahaayeen tirada gobollada dalka ka hor xukuumadii Kacaanka?",
      option1: "Waxa ay ahaayeen 18 gobol.",
      option2: "Waxa ay ahaayeen 9 gobol.",
      option3: " Waxa ay ahaayeen 8 gobol.",
      option4: "Waxa ay ahaayeen 12 gobol.",
      ans: 3,
    },
    {
      question: " sheeg kaadida bili’aadanka imisa ayaa biyo ah?",
      option1: " kaadida bili’aadanka waxa biyo ah 55%.",
      option2: " kaadida bili’aadanka waxa biyo ah 95%.",
      option3: "  kaadida bili’aadanka waxa biyo ah 35%.",
      option4: " kaadida bili’aadanka waxa biyo ah 60%.",
      ans: 2,
    },
  ];